有冇人覺得樓價係唔會跌

雖然好多人唱淡

但有冇人真係會覺得自己層樓由700萬跌到400萬？

點會跌呀,大把大陸人落來住

就算大陸收返香港變深圳，都唔會跌咁撚多啦，除非有大瘟疫，死一半香港人口，咁就有機會跌超過一半

每日150人落黎之後，就會慢慢升返。
香港需要新移民供樓。
有錢既直接買，無錢既排公屋，
起碼租返 2,3 年劏房等上樓。
租金需求由劏房開始支持，
劏房推高細單位，細單位推高中型單位。

結論：
樓市GO GO GO

10個唱淡嘅人當中，10個都係想買
咁你覺得可以點跌？

都已經未計業主持貨能力有幾強

Trump wins -> QE -> 升

China Joe wins -> QE -> 升

有任何金融危機 -> QE -> 升

會跌，不過好難跌超過10%, 因為一跌就大把人搶貨

一係調轉睇 點先可以跌

日本上世紀樓價應該癲過香港 供樓要供3 代

睇下佢地當年衰咩

老老實實 同高位比已經跌過10%

百年難得一遇既大量利淡因素都郁唔到10%，你就知d業主幾有實力，除左打仗都冇咩可能會跌

無錯
但係班淡淡淨係識疫情同失業率

果時日本有冇ssd 壓力測試呢d野

唔計大劣人炒樓
香港人剛需已經咁大
跌少少個個搶住買 點跌？

成曰話移民就會樓價跌
有幾多人真係移民？
真係個個有咁多錢
移民等退休唔洗做咩
買樓成本平過移民咁多
供十年八載放售賺一筆
又可以換大啲

肺炎 裁員 國安法 中美貿易戰
咁多因素加埋都無大跌
你就知香港樓市只會不斷升

咁其實移民英國又真係平過喺香港買樓好多嘅，最緊要係小朋友有免費英國教育

真係喺外國有能力生活到就係囉
但一般廿幾三十歲 啱啱做嘢等結婚買樓嘅人
有幾多真係可以移民去英國生活
部份有專業牌應該得嘅
但呢班人對樓價無太大影響
大部份都未有物業
少咗佢地買仲有大把人等入市執平貨

我身邊多咗唔少朋友同事走

買唔到樓嘅 — 走，因為根本負擔唔到 / 唔想用晒自己所有青春去供樓

本身中學大學已經係外國讀書嘅 — 走，對佢哋來講，適應唔係問題

有小朋友嘅，更加好想走

不過移民同樓價暫時又冇直接關係嘅

個個都想等沙士價
大把人接貨，點跌

唔可以唔升唔跌 ?

我從來都唔會諗魚蛋會跌返落5毫子串
樓都一樣

你以為而家係泡沫啫, 但事實可能真係值呢個價, 最多有時比個折頭你, 5% off 咁

我等緊跌一半入貨

2047變唔變成支國都唔會跌

變成支國可能仲升得仲多
話曬全支最南最沿海 地理位置贏曬

銀紙貶值下 唔升即是跌

係因為佢地當年無壓測，先有所謂供3代出現
識少少扮代表

陰跌先最攞命 唔知幾時見底 租金同樓價脫節到唔合理情況

我冇話佢地有壓測

都冇話識得多 都係問野想學野

何有扮代表

不過多謝你補充

條問題問左有冇十年 淡友都比人撚到換左幾代
點解仲有人唔信事實

其實每逢weekend去各大屋苑都見好多人同地產睇樓就知唔會跌 就算跌你供得起怕什麼 升你供唔起先係問題

不如諗下, 假如keep住依個慢上既升勢, 二十年後會升到一個乜野位, 而依家出來租屋住既人, 租金負擔已經大, 二十年後都好大機會買唔到樓, 就算買到都已經年老做唔到mortgage, 而年老又好難租樓, 到時會點呢?

依類人, 香港有好大既一群, 包括小弟

有無可能起有生之年睇到信用本位既貨幣系統崩潰

排公屋
到時可能公私樓比例去到8:2
私樓格價繼續飛升

呎價升 新盤愈起愈細

無錢可以租棺材房/ 劏房訓

已經跌咗少少。

愈多呢類人，就愈大租樓需求，租值keep 到，樓價自然唔易跌，到時供滿樓既人多左，佢地又可以二按再用老婆細路個名再買，同時想像唔到QE 通漲去到咩景況

係怕政治因素黑天鵝帶來變數，喺香港只有城沒有鄉，我暫時都係睇樓市會gogogo，唔好買垃圾/納米樓就ok

有乜資產永遠升？

係怕租樓租到六十歲都未見到曙光

人就越嚟越多樓就越嚟越小

成交日差一個月, 我樓上買貴50萬....睇成交最實際

用泡沫爆破前日本比有類同，但相異點都好多
例如東京係全日本有志發展事業既人集中既地方，收皮撈唔掂咪番鄉下食屋企，人係可以集散，一下子人口可以流失

但香港呢？你撈唔掂都只可以喺香港，最多由私樓搬去劏房
除非你去中國做中國人，或者移英移台會比較易，但冇實力都夠膽移民又有幾多

香港樓市 咁少成交
點跌

咁多人恨要既野就算跌都大把人執貨
好啦,當咩大天災人禍跌到沙士咁,大部分人都唔敢接貨

講真要買既晨早買撚左啦

所以現實環境咁嚴苛，一係提升自己實力，令自己可以追得上，一係改變生活環境，例如去英國搏一搏，一係改變自己觀念，租樓租一世，反正錢都帶唔到落棺材，做爛佬有爛佬既輕鬆

市區樓，近沙中綫
襯平左好快d買

只有gogogo

睇埋下年1月開始既5+1 BNO先啦
我有朋友9月份已經膽粗粗一家四口過左去
佢SET個門檻咁低,小朋友讀書又唔洗錢
之前投資移民講緊成千萬
宜家就當WORKING HOLIDAY, 交5年稅就入到籍
實大把人鳩沖
都係唔講住, 趕住收集去英國既野

好似真係跌緊

跌既業主可以繼續租出去strong hold
點解會咁傻豬覺得會跌

樓市gogogo

冇錯，事實真係跌緊。

3月就知咩事
班bno要走既消化哂

唔會跌, 最多升少啲.
正苦日日放支那人落黎, 有咩事就唔賣地, 唔起樓, 正苦根本就係推高樓市既黑手.

跟住成個連登都係我的300萬 1600尺 連前後花園 車位 嘅 post

跌係真嘅，2手樓已經跌咗啲，但係跌咁多唔會

如果真係覺得會跌咁渣住層樓托咩

最高位根本係賣家開出嚟預你斬，10%係叫價低左，唔係真係成交價
加上個市咁既樣先帳面跌 10%，其實抗跌能力好強

同埋移民都唔等於要所有錢拎走，佢大可以唔套現，只係個人走去外國
甚至係個人繼續留係度，有事先買機票走
有好多都係屋企人繼續留係度，自己兩公婆/ 一支公走去開下荒先
層樓未必會賣，點都留住先

甲級商廈同旺區地鋪，我認同係脫左節
但住宅租金同樓價就好難講，係貴，但貴一貴都有人買，跌佢地又唔賣，佢地又供得起，放租又有人租，咁點算係脫節呢?

當年97-03年樓價跌左7成咪又係大把業主冇放到樓。雖然係人都知未來幾年會跌，但係跌到幾時回升冇人知。當然我都相信十幾年後個樓市一定會高過依家。

同18-19年個成交高位比真係跌左1x%喎

高價盤，劣質盤我相信係
上水低密度直頭要劈價賣
但上車盤， 10m樓下真係唔係好覺有跌到，可能間唔中有業主急走，好彩咪執到平野，但對個大市冇幾多影響，係過完年兩個月真係跌，但好快俾人買返起

下年應該會趺一浸, 但想現時既市價趺15%以上應該難. (發展上手上接堆劏房唔計)

銀座90年 5萬6 usd 一平方米
銀座二平方米夠買當時一個太古城單位
銀座一條街貴過成個西九龍

H rate而家係0.12%

普通人得買樓可以咁大leverage又咁平息

好多樓都比高位回左1X-2X% , 但已經開始多人搶盤

有時自己去睇下心儀樓盤好過係度吹, 一陣原來你自己想買果度反底, 得D 唐樓趺都無用, 樓每一間都係獨有先係最麻煩

你地諗下之後會唔會仲升得多先啦
如果深圳，廣州可以做到香港一樣樣嘅野，d 人黎香港做乜？

班蝗蟲落嚟做譚仔，都高人工過大陸會計師

真係唔識嫁喎

劏房都唔會跌

香港人工低過中国果陣，就真係會跌喇。

總之gogogo

講白點，樓價升跌根本只是信心問題，社會氣氛唔好嗰陣大把人抽到居屋都唔要。氣氛好嗰陣龍床都當係寶。

細價樓800萬樓下唔洗旨意可以減到太多。
減幾萬就有人接。

根本無跌過

暫時人工
數字上可能係
但生活水平
肯定廣州做會計師
好過香港做譚仔
落得黎果班
一係中資做上層
一係無技能廢佬

升

更本就係

走唔係問題，過到去揾唔揾到工先

依家個政局，明日大愚會加快執行，未來會有數以十萬計既單位供應

明日還明日
供應還供應
唔填海邊有地比發展商勾
唔勾政府邊有錢
你以為填完海就即起樓？
不過你嘅未來係用50年起跳就啱嘅

TKO 1990填海到而家，康城都仲未起曬
你覺得大愚要幾時ready發展比人住？

香港真係太on9，過加拿大算

其實喺90年尾左右tko已經有數以萬計既單位落成左，你見將軍澳坑口同寶林啲私樓喺90年尾供應數以萬計單位，仲未計居屋同公屋。

將軍澳近10年係升到痴線

其實好多人口講想跌，但跌少少/唔升就衝去入市托住成交，咁想大跌都難啦

我地80，90後淡友其實係佔未來需求最大部分，只要我哋堅持唔買唔租唔睇樓幾年，業主一定會被迫大減價，咁先可以令樓價真正降低

至弊佢由1980 開始填，90年尾先開始有樓落成，再起到而家都未完
大愚如果下年開始填，要等到2035-2040先有人住得？

好主意喎

正如只要香港所有男人堅持唔溝港女 5 年

港女閪格就一定會變好一樣

其實所有產品你覺得貴都可以咁做啦 !

米貴就唔食米 鞋貴就唔買鞋 車貴就唔搭車

下屆仲唔係你攞 Nobel prize ?

仲攞幾十年前既起樓速度計
依家要起樓幾年咩都起哂啦

乜80年代要起十年呀？ 傻閪真係傻閪

柒頭你又知唔知個幾十萬供應有幾多係公屋呀

大約2萬

話你係傻閪都貶低左呢個term

政府決定立即展開研究，在交椅洲及喜靈洲附近分階段填海，建造多個人工島，合共約1700公頃，研究及設計工作將於短期內啟動，力爭首階段填海工程於2025年展開，透過填海所得的土地儲備，可興建26至40萬個單位，供70萬至110萬人口居住，當中70%是公營房屋，首階段最快2032年可以入住。

你真係廢撚到無倫

信政府？

政府講咩事就信咩，唔怪得知咁多藍屍，你睇吓將軍澳填海有幾多成係起公屋先啦

我講緊填海加起樓落成喎，咩科技可以幾年搞掂呀？

需時15年左右，即係話對於近因同遠因都係不利樓市

同你講論點同數據就唔識回應？

唔通信你9吹呀？
你條撚樣幾時8折賣樓？

傻9

無能力既離開, 換入有能力想住大都會既人.

世上所有國家一直都發生緊

BYEBYE

廢閪你9up 2萬仲講勿春數據呀？
白卡唔係大曬咖

原來係藍屍，信政府唔怕
你追下post留意下我賣左未啦

正正常常一個香港家庭好難夠資格申請公屋

最搞笑有係條藍屍信政府講會起好多公屋

但香港調轉，
佢趕有能力既人走，
留返啲無能力既人（例如我）

打仗都唔會跌. 供應少咗剛需仲係到, 升得仲勁

追你個白卡佬Post ?
你估你係咩？白卡佬jer

2萬唔係我講，係數據顯示，西貢區扣除左西貢市中心同埋唔需要填海區域，大約有2萬左右既公屋係填海得來

你個井睇到係咁啫

我個PB 一直有UPDATE 資金流出流入情況
自己住果度附近4房呢幾個月比大陸老係咁掃 , 樓都唔駛睇

走果D 唔係有能力, 係以為自己有能力, 最終會死氣氣番黎再捱過

你係咪真係咁低智呀你老母臭西

好心你食藥啦

明日大愚會好似將軍澳填海咁大部分單位最終賣俾發展商做私樓，除非你信政府講既野

你點睇到大陸佬掃lol 佢地走資唔係用自己名買嫁喎。

有無人諗過hsbc可獎以廿幾蚊 同一道理

除非大亞灣核爆唔住得人，經濟差到供緊樓果班都失業，中共衰到藍絲都要走，咁就會大跌一半
你除非係有咩事可以賣樓走又有地方響香港落腳.始終有班人有需要住
其實同19年比已經跌左d,實際上之前17-18年買樓花近日已先上會果班，都唔知有幾多上唔到會撻定

睇好就依家利息低，睇淡就肺炎一路落去，保就業基金又玩完經濟一路差

我自己覺得會平過/跌一兩年之後經濟好番就Gogogo

你講就係呀？
我夠可以話你老母係雞生撚左你個傻閪出嚟

跌少少又會升返上去架啦
上年同今年咁多事發生都冇乜點跌

20 years later7M HK$ to 4M US$ 大跌40%

唔會跌

封多半年關既 實跌多一成 早排靠政府未有炒人 年尾開始炒人了 再過多三個月又揾唔到工既 跌番10%唔難

國泰炒咗五千 樓價跌咗未？

高位跌左1成

個個都知長揸實升，邊有業主肯劈價出售

跌定升

$1千萬 150sq ft

但而家個勢係陰升，過多幾年就唔知

不過因為本身太高所以無人提。事實真係跌左10%。起碼將軍澳區係囉。

150個單程證

香港太多有能力逗住個市

先唔好講啲大陸有錢人黎香港買樓
唔計連登果堆fg 50k
都仲有好多普通人喺三十歲前已經月入4,50K左右
(已經唔係講緊律師醫生ibank,
而係講緊入行門檻較低嘅教師,護士,核數,工程)
兩公婆夾埋80-100k
供得起嘅大有人在

所以你話樓市會跌
我會信嘅
不過個buffer實在太大
一跌少少已經有好多人有能力同你頂翻上去

如果有大批人移民
否則都幾難大跌

大陸幾層樓+百幾萬cash,
落來照申請公屋

東涌填海區 ，擬寬密度增至逾6萬伙 ，
新增萬伙全撥作公營屋 ，料其他新區採用

政府加碼增公營房屋供應，消息指，政府擬申請東涌填海第二期撥款，涉逾200億元，重點會再放寬地積比，單位總數將增2成至逾6萬伙，新增的逾萬伙全撥作公營房屋，將公營房屋比例推至逾7成。

無問題

私樓越黎越少

加上QE4, 錢唔值錢

點解今次班業主唔會好似2003年咁

三個月又三個月
年頭講到年尾
疫苗都就出喇

弱流感
死亡率 20%包大跌

更加GOGOGO

2月講到11月 講到口都臭 支爆又未有 港爆都未見

全世界2-3月講經濟崩潰 連登仔：開始爆了 過多3個月業主仆街了

到11月全世界講就出疫苗 經濟開始復甦 連登仔：過多3個月 一定爆 除非唔係

BTC $18500
憑乜嘢覺得樓會落

買第二間收50%稅
公司持有物業轉讓都收50%稅
保證跌到仆喺度

揀錯位可以跌